%mineração de dados
@inproceedings{manhaes2012previsao,
  title={Previs{\~a}o de estudantes com risco de evas{\~a}o utilizando t{\'e}cnicas de minera{\c{c}}{\~a}o de dados},
  author={Manh{\~a}es, Laci Mary Barbosa and Da Cruz, S{\'e}rgio Manuel Serra and Costa, Raimundo J Mac{\'a}rio and Zavaleta, Jorge and Zimbr{\~a}o, Geraldo},
  booktitle={Brazilian symposium on computers in education (simp{\'o}sio brasileiro de inform{\'a}tica na educa{\c{c}}{\~a}o-sbie)},
  volume={1},
  number={1},
  year={2012}
}

%uni total
@article{santos2011evasao,
  title={Evas{\~a}o e avalia{\c{c}}{\~a}o institucional no ensino superior: uma discuss{\~a}o bibliogr{\'a}fica},
  author={Santos Baggi, Cristiane Aparecida Dos and Lopes, Doraci Alves},
  journal={Avalia{\c{c}}{\~a}o: Revista da Avalia{\c{c}}{\~a}o da Educa{\c{c}}{\~a}o Superior (Campinas)},
  volume={16},
  pages={355--374},
  year={2011},
  publisher={SciELO Brasil}
}

%uni federa
@article{gilioli2016evasao,
  title={Evas{\~a}o em institui{\c{c}}{\~o}es federais de ensino superior no Brasil: expans{\~a}o da rede, SISU e desafios},
  author={GILIOLI, Renato de Souza Porto},
  journal={Bras{\'\i}lia: C{\^a}mara dos Deputados},
  volume={49},
  pages={1--55},
  year={2016}
}
%ciencias de dados 
@article{van2017confiamos,
  title={Confiamos nos dados? As implica{\c{c}}{\~o}es da datifica{\c{c}}{\~a}o para o monitoramento social},
  author={Van Dijck, Jos{\'e}},
  journal={Matrizes},
  volume={11},
  number={1},
  pages={39--59},
  year={2017},
  publisher={Universidade de S{\~a}o Paulo}
}